# Первый датасет (бинарная классификация)

## файл(ы):
adult.data, adult.test

## Источник:
[Ссылка](https://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Adult)

## Краткое описание:
Donor:
> Ronny Kohavi and Barry Becker Data Mining and Visualization Silicon Graphics. 
> e-mail: ronnyk '@' live.com for questions.

Извлечение было сделано Барри Беккером из базы данных переписи **1994** года. Набор достаточно чистых записей был извлечен с использованием следующих условий: ((AAGE>16) && (AGI>100) && (AFNLWGT>1)&& (HRSWK>0))

## Задача:
определить, зарабатывает ли человек более 50 тысяч в год.

## Признаки:
1. **Age** (*числа, непрерывный*) - Возраст человека.

2. **Workclass** (*категориальный неупорядоченный*) - вид работы :
    - *Private* - частный бизнес;
    - *Self-emp-not-inc* - самозанятый;
    - *Self-emp-inc* - собственный бизнес;
    - *Federal-gov* - Федеральное правительство;
    - *Local-gov* - местное правительство;
    - *State-gov* - штатное правительство;
    - *Without-pay* - без оплаты;
    - *Never-worked* - никогда не работал.
  
3. **Fnlwgt** (*числа, непрерывный*) - Окончательный вес, определенный переписной организацией

4. **Education** (*категориальный неупорядоченный*) - Образование человека:
    - *Doctorate* - Докторантура;
    - *Masters* - Магистратура;
    - *Bachelors* - Бакалавриат;
    - *Some-college* - какой-либо колледж;
    - *HS-grad* - "высшая" школа (14-18 лет);
    - *Prof-school* - профессиональная школа;
    - *Assoc-acdm* -академ.ассоциация;
    - *Assoc-voc* - какая-то ассоциация;
    - *12th* - 12 класс;
    - *11th* - 11 класс;
    - *10th* - 10 класс;
    - *9th* - 9 класс;
    - *7th-8th* - 7-8 класс;
    - *5th-6th* - 5-8 класс;
    - *1st-4th* - 1-4 класс;
    - *Preschool* - дошкольное образование.

5. **Education-num** (*числа, непрерывный*) - кол-во лет обучения.

6. **Marital-status** (*категориальный неупорядоченный*) - Семейное положение физического лица:
    - *Married-civ-spouse* - женат (гр. брак);
    - *Divorced* - разведен;
    - *Never-married* - никогда не был женат;
    - *Separated* - В разводе;
    - *Widowed* - вдов_а;
    - *Married-spouse-absent* - Жената-супруг-отсутствует;
    - *Married-AF-spouse* - Женат-AF-супруг.

7. **Occupation** (*категориальный неупорядоченный*) - Род занятий : 
    - Tech-support - Техническая поддержка;
    - *Craft-repair* - Кустарный ремонт;
    - *Other-service* - Прочие услуги;
    - *Sales* - Продажи;
    - *Exec-managerial* - исполнительный директор;
    - *Prof-specialty* - Профессиональная специальность;
    - *Handlers-cleaners* - Хендлеры-уборщики;
    - *Machine-op-inspct* - Осмотр машины;
    - *Adm-clerical* - канцелярий;
    - *Farming-fishing* - Сельское хозяйство-рыбалка;
    - *Transport-moving* - Транспорт-переезд;
    - *Priv-house-serv* - ЧОП для дома;
    - *Protective-serv* - ЧОП;
    - *Armed-Forces* - Вооруженные силы.

8. **Relationship** (*категориальный неупорядоченный*) - Настоящие отношения:
    - *Wife* - жена;
    - *Own-child* - есть дети;
    - *Husband* - муж;
    - *Not-in-family* - нет семьи;
    - *Other-relative* - другие отношения;
    - *Unmarried* - разведенный.

9. **Race** (*категориальный неупорядоченный*) - Раса : 
    - *White* - европеодиная;
    - *Asian-Pac-Islander* - Азиатско-тихоокеанский островитянин;
    - *Amer-Indian-Eskimo* - амереканская или индийская, или эскимосмкая ;
    - *Other* - прочие;
    - *Black* - афроамереканская.

10. **Sex** (*категориальный неупорядоченный*) - Пол:
    - *Female* - женщина;
    - *Male* - мужчина.

11. **Capital-gain** (*числа, непрерывный*) - Прирост капитала, полученный физическим лицом.

12. **Capital-loss** (*числа, непрерывный*) - Убыток капитала, понесенный физическим лицом.

13. **Hours-per-week** (*числа, непрерывный*) - Среднее количество часов, затрачиваемых человеком на работу.

14. **Native-country**(*категориальный неупорядоченный*) - Родина:
    - *United-States* - США;
    - *Cambodia* - Камбоджа;
    - *England* - Англия;
    - *Puerto-Rico* - Пуэрто-Рико;
    - *Canada* - Канада;
    - *Germany* - Германия;
    - *Outlying-US(Guam-USVI-etc)* - За пределами США (Гуам-USVI-и т. д.);
    - *India* - Индия;
    - *Japan* - Япония;
    - *Greece* - Греция;
    - *South* - Южные штаты США;
    - *China* - Китай;
    - *Cuba* - Куба;
    - *Iran* - Иран;
    - *Honduras* - Гандурас;
    - *Philippines* - Филиппинские о-ва;
    - *Italy* - Италия;
    - *Poland* - Польша;
    - *Jamaica* - Ямайка;
    - *Vietnam* - Вьетнам;
    - *Mexico* - Мексика;
    - *Portugal* - Португалия;
    - *Ireland* - Ирландия;
    - *France* - Франция;
    - *Dominican-Republic* - Доминиканская республика;
    - *Laos* - Лаос;
    - *Ecuador* - Эквадор;
    - *Taiwan* - Тайвань;
    - *Haiti*- Гаити;
    - *Columbia*- Колумбия;
    - *Hungary*- Венгрия;
    - *Guatemala*- Гватемала;
    - *Nicaragua*- Никарагуа;
    - *Scotland* - Шотландия;
    - *Thailand* - Тайланд;
    - *Yugoslavia* - Югославия;
    - *El-Salvador*- Сальвадор;
    - *Trinadad&Tobago*- Тринидад и Тобаго;
    - *Peru* - Перу;
    - *Hong*- Хонг;
    - *Holand-Netherlands* - Нидерладны.

15. **Wage** (*бинарный*) - Зарабатывает больше 50к в год?

------------------------------------

# Второй датасет (Регрессия):

## файл(ы):
Life Expectancy Data.csv

## Источник:

[Ссылка](https://www.kaggle.com/kumarajarshi/life-expectancy-who/version/1)

## Краткое описание:
Контекст

Хотя в прошлом было проведено множество исследований факторов, влияющих на ожидаемую продолжительность жизни, с учетом демографических переменных, состава доходов и уровня смертности. Выяснилось, что в прошлом не учитывалось влияние иммунизации и индекса человеческого развития. Кроме того, некоторые из прошлых исследований были проведены с учетом множественной линейной регрессии на основе набора данных за один год для всех стран. Следовательно, это дает мотивацию для устранения обоих факторов, указанных ранее, путем формулирования регрессионной модели на основе модели смешанных эффектов и множественной линейной регрессии с учетом данных за период с 2000 по 2015 год для всех стран. Важная иммунизация, такая как гепатит B, полиомиелит и дифтерия, также будет рассмотрена. В двух словах, это исследование будет сосредоточено на факторах иммунизации, факторах смертности, экономических факторах, социальных факторах и других факторах, связанных со здоровьем. Поскольку наблюдения в этом наборе данных основаны на разных странах, стране будет легче определить прогностический фактор, который способствует более низкому значению ожидаемой продолжительности жизни. Это поможет подсказать стране, какой области следует уделить особое внимание, чтобы эффективно повысить продолжительность жизни ее населения.
Содержание

Проект полагается на точность данных. Хранилище данных Глобальной обсерватории здравоохранения (GHO) Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) отслеживает состояние здоровья, а также многие другие сопутствующие факторы для всех стран. Наборы данных доступны для общественности в целях анализа данных о состоянии здоровья. Набор данных, касающихся ожидаемой продолжительности жизни, факторов здоровья для 193 стран, был собран с того же веб-сайта хранилища данных ВОЗ, а соответствующие экономические данные были собраны с веб-сайта Организации Объединенных Наций. Среди всех категорий факторов, связанных со здоровьем, были выбраны только наиболее репрезентативные критические факторы. Было замечено, что за последние 15 лет в секторе здравоохранения произошло огромное развитие, что привело к снижению уровня смертности людей, особенно в развивающихся странах, по сравнению с прошлыми 30 годами. Поэтому в этом проекте мы рассмотрели данные за 2000-2015 годы по 193 странам для дальнейшего анализа. Отдельные файлы данных были объединены в единый набор данных. При первоначальном визуальном осмотре данных были обнаружены некоторые недостающие значения. Поскольку наборы данных были предоставлены ВОЗ, мы не обнаружили явных ошибок. Отсутствующие данные обрабатывались в программном обеспечении R с помощью команды Missmap. Результат показал, что большая часть отсутствующих данных относилась к населению, гепатиту В и ВВП. Отсутствующие данные были из менее известных стран, таких как Вануату, Тонга, Того, Кабо-Верде и т. д. Найти все данные по этим странам было сложно, поэтому было решено исключить эти страны из окончательного набора модельных данных. Окончательный объединенный файл (окончательный набор данных) состоит из 22 столбцов и 2938 строк, что означает 20 прогнозирующих переменных. Затем все прогностические переменные были разделены на несколько широких категорий: факторы, связанные с иммунизацией, факторы смертности, экономические факторы и социальные факторы.


## Задача:
Предсказать **Life expectancy**.

## Признаки:
1. **Country** (*Категориальный неупорядоченный*) - Страна. 193 уникальных значения.
2. **Year** (*дискретные числа*) - год в промежутке [2000,2015].
3. **Status** (*бинарный*) - Статус Developed(«Разработано») или Developing(«Разрабатывается»).
4. **Life expectancy** (*числа, непрерывный*) - Ожидаемая продолжительность жизни в виде возраста.
5. **Adult Mortality** (*числа, непрерывный*) - Показатели смертности взрослого населения обоих полов (вероятность смерти в возрасте от 15 до 60 лет на 1000 населения).
6. **infant deaths** (*числа, непрерывный*) - Количество младенческих смертей на 1000 человек населения.
7. **Alcohol** (*числа, непрерывный*) - Учет потребления алкоголя на душу населения (15+) (в литрах чистого спирта).
8. **percentage expenditure** (*числа, непрерывный*) - Расходы на здравоохранение в процентах от валового внутреннего продукта на душу населения (%).
9. **Hepatitis B** (*числа, непрерывный*) - Охват иммунизацией против гепатита В (HepB) среди детей в возрасте 1 года (%).
10. **Measles** (*числа, непрерывный*) - Корь - число зарегистрированных случаев на 1000 населения.
11. **BMI** (*числа, непрерывный*) - Средний индекс массы тела всего населения.
12. **under-five deaths** (*числа, непрерывный*) - Количество смертей детей в возрасте до пяти лет на 1000 человек населения.
13. **Polio** (*числа, непрерывный*) - Охват прививками от полиомиелита (Pol3) среди детей в возрасте 1 года (%).
14. **Total expenditure** (*числа, непрерывный*) - Общие государственные расходы на здравоохранение в процентах от общих государственных расходов (%).
15. **Diphtheria** (*числа, непрерывный*) - Охват прививками от дифтерийно-столбнячного анатоксина и коклюша (АКДС3) среди детей в возрасте 1 года (%).
16. **HIV/AIDS** (*числа, непрерывный*) - Смертность на 1000 живорождений ВИЧ/СПИД (0-4 года).
17. **GDP** (*числа, непрерывный*) - Валовой внутренний продукт на душу населения (в долларах США).
18. **Population** (*числа, непрерывный*) - Население страны.
19. **thinness 1-19 years** (*числа, непрерывный*) - Распространенность худобы среди детей и подростков в возрасте от 10 до 19 лет (%).
20. **thinness 5-9 years** (*числа, непрерывный*) - Распространенность худобы среди детей в возрасте от 5 до 9 лет (%).
21. **Income composition of resources** (*числа, непрерывный*) - Индекс человеческого развития с точки зрения доходной структуры ресурсов (индекс от 0 до 1).
22. **Schooling** (*числа, непрерывный*) - Количество лет обучения (года).


